%@metapost:aix1998.mp
%@Titre: Aix -- 1998
\begin{myenumerate}
\item Laquelle de ces surfaces hachurées a pour aire $25-(x+3)^2$
?\label{q1aix}
$$\includegraphics{aix1998-1}$$
$$\includegraphics{aix1998-2}\kern1cm\includegraphics{aix1998-3}$$
\par On pose $E=25-(x+3)^2$.
\item Développer et réduire $E$.
\item Factoriser $E$.
\item Calculer E pour $x=\sqrt2$, puis en donner la troncature à 0,01
près.
\item Résoudre l'équation $(2-x)(x+8)=0$.
\par Expliquer, en utilisant la question 1%\ref{q1aix}
, pourquoi l'une
des solutions de l'équation était prévisible.
\end{myenumerate}